Aan de deur."
Om in het donker te staan ​​in een mysterieuze passage van een onbekend huis, krijsende Estella voor een minachtende jongedame, niet zichtbaar en niet ontvankelijk, en voelde het een vreselijke vrijheid om haar naam uit te roeien, bijna zo slecht als spelen op bestelling.
Maar ze antwoordde eindelijk en haar licht kwam langs de donkere gang als een ster.
Miss Havisham wenkte haar dichterbij te komen en nam een ​​juweel van de tafel, en probeerde het effect op haar mooie jonge boezem en tegen haar mooi bruin haar.
'Die van jou, op een dag, mijn liefste, en je zult hem gebruiken Nou Laat me je kaarten zien spelen met deze jongen. '
"Met deze jongen?
Wel, hij is een gewone, werkende jongen! "
Ik dacht dat ik het antwoord van Miss Havisham hoorde, - alleen leek het wel onwaarschijnlijk, - “Nou?
Je kunt zijn hart breken. "
"Wat speel je, jongen?"
vroeg Estella van mezelf, met de grootste minachting.
"Niets dan bedelaar mijn buurman, mevrouw."
"Bedelaar hem", zei mevrouw Havisham tegen Estella.
Dus we gingen zitten om kaarten.
Het was toen begon ik te begrijpen dat alles in de kamer had gestopt, zoals het horloge en de klok, lang geleden.
Het viel me op dat Juffrouw Havisham legde het juweel neer precies op de plaats waar zij zich bevond nam het op.
Terwijl Estella de kaarten deelde, keek ik naar de toilettafel opnieuw, en zag dat de schoen erop, ooit wit, nu geel, nooit had gedragen.
Ik keek naar de voet van waaruit de schoen afwezig was, en zag dat de zijden kous erop, eens wit, nu geel, was geweest vertrappeld.
Zonder deze arrestatie van alles, staat dit stil van alle bleke vervuilde voorwerpen, zelfs niet de verwelkte bruidsjurk aan de samengevouwen vorm had er zo uit kunnen zien als grafkleren, of zo lang sluier dus als een lijkwade.
Dus zat ze, lijkachtig, terwijl we speelden bij kaarten; de franje en garnituren op haar bruidsjurk, eruitziend als aardachtig papier.
